(慢速更新) 2020北海道雪祭之旅

自從兩年幾前去過北海道之後就鍾意左呢個地方
今次已經係第三次去
講起北海道好多人第一時間都會諗起冰天雪地
一年一度既雪祭就係當中既重點
但每年雪祭固定係2月頭舉行 好多時都會同農曆新年重疊
導致去睇雪祭既成本非常貴
所以舊年年中已經決定左趁今年農曆新年係1月
把握機會買平機票去雪祭
大概10-11月左右已經買好機票book好酒店

然後就遇上武漢肺炎

2月初疫情未係太嚴重
曾經考慮過好唔好取消
但當時日本個案好似得單位數字定十幾宗左右
覺得日本仲安全過香港 所以決定照去

而家睇返都算係好彩
1. 係長時間去唔到旅行之前出發到
2. 去到日本無染到病返黎 (雪祭都有工作人員確診)

行程如下:
Day 1 (2/8) : 香港 > 沖繩 > 札幌 (雪祭薄野會場)
Day 2 (2/9) : 札幌 (全日雪祭)
Day 3 (2/10) : 札幌 (雪祭最後衝刺) > 旭川 (冬祭)
Day 4 (2/11) : 旭川 (旭山動物園, 再去冬祭)
Day 5 (2/12) : 旭川 > 新十津川 > 札幌 > 小樽 (雪燈之路)
Day 6 (2/13) : 札幌 (羊之丘展望台, 市區散步)
Day 7 (2/14) : 札幌 (市區購物) > 神戶 > 大阪 (梅田)
Day 8 (2/15) : 京都 (鐵路博物館, 京都站)
Day 9 (2/16) : 大阪 (心齋橋購物, 天王寺) > 香港

之前既北海道遊記 :
(慢速更新) 由最北到最東 北海道普通列車之旅
多圖少字 2017.12 獨遊北海道 (函館、札幌)

Day 1

第一次係T2正式收檔之後去機場
今次依然係搭HK Express
搬左去港龍搬走之後既H行做check in
見到條隊咁長都係用返app check in算數

去lounge食左少少野就去閘口等
7:30超級早既航班
睇到呢度一定會懷疑點解會係去沖繩
UO820 HKG-OKA B-LCB

當初買機票已經諗定係廉航去日本再轉國內線
但好快就發現ANA/ JAL外國人特價飛好多都係得返夜晚時段
(我出發當日係星期六 要同周末放假既日本人一齊搶飛)
最後比我搵到沖繩轉機可以最早去到
所以先變成呢個行程

當日班機雖然唔係全滿
但人數都唔少 應該有七八成滿
當然大家都做足防護措施

好快就去到沖繩
雖然係冬天但氣溫都唔太涼

係入境前要排隊交健康申報表
當時同HX另一班機差唔多同時到
幾百人就係度排隊排左差唔多半個鐘

相信日本人無咩見過人咁樣轉機法
係交健康申報表同入境既兩個櫃台見到我地址填北海道都問左好多問題
入境櫃台直情要睇埋我機票紀錄先比我過
由降落到過完關足足搞左一個鐘

去到第一件事就係見到口罩賣晒

先去國內線check in
基本上所有野都係自助
好快就拎到登機證

13:35 NH1694 已經滿座了

趁有時間先食少少野
一場黎到沖繩梗係要食下當地特產
沖繩Soba
食落有D似香港既油麵
覺得無咩特別
當然可能係機場外面有D好食既我唔知

食完去日本最西邊既車站參觀
佢下一站就係日本最南端車站

行左一陣手信舖就入禁區
竟然有菠蘿賣

仲有蕃荔枝
從來都未聽過日本有出產呢樣野

可能我見識少
出發同到達原來係同一層
所以會見到啱啱係飛機落黎既人會係你身邊行過

今日班機
NH1694 OKA-CTS JA78AN

之前都覺得D背囊擺落地下會污糟
日本就有提供膠袋
好似無見過香港有呢樣野

準備起飛

3個鐘頭左右飛行時間
上面部電視仔似乎壞左
不過都唔重要 搭ANA/ JAL國內線都有免費wifi可以用

無驚無險到達北海道

到達時天都未黑
如果係東京轉機要買平機票起碼9點先到

一落機就算係室內都已經感受到同沖繩既溫差
即刻拎返件大褸出黎著

待續

lm

Lm
1月尾去完東京好想去北海道，睇嚟有排先去到

Day 1 續

北海道內都有唔少機場
如果係東京轉機可以留意下唔一定要飛新千歲

之前黎新千歲都係搭JR
今次試下搭巴士 可以係薄野落車行少D路
車費平過JR少少

但搭左超過一個鐘先到...
下次應該都係搭返JR 最多轉地鐵

去Hostel放低行李沖返個涼就出去食野
啱啱黎到北海道行路真係要分外小心
好彩今次行程無跌倒

呢間湯咖哩上兩次黎北海道都有食過
有諗過好唔好試下其他
不過懶起上黎唔想搵又返黎呢度
雪祭期間果然周圍都好熱鬧 等左半個鐘先有位

食飽之後當然要去薄野行下
呢個十字路口已經係札幌其中一個象徵

札幌雪祭有三個會場
薄野呢度係其中一個
不過呢度就見唔到雪 而係以冰雕為主

可能係我無技術
我覺得冰雕好難影得好睇

有兩三個影相位比大家合照留念

見到呢個Milk Cocktail既冰屋
不過因為時間已經唔早 已經收工了
無得入去睇下有咩賣
隔離仲有一間啤酒Bar

大鵬展翅區

得意吉祥物區

好似有滑梯玩
不過又係收左工

大型活動當然唔少得大商家贊助

全場咁多展品最騎呢相信都係呢個
雖然D魚蝦蟹應該都係模型
不過個視覺效果贏晒

原來係呢位肥大叔既傑作
去過築地都應該會認得佢

睇完冰雕 去round 1睇左一陣人地夾公仔
再睇埋藥妝店發現都係無口罩賣就返歸了
減少仆街既機會 都係行地下街比較安全

Day 1完
待續

我9/2-15/2都去完黎！不過只係留左9/2上午睇雪祭，之後就搭車轉左去niseko

我2月都有去睇雪祭
去旭川個日勁涷，隻腳板涷到硬左

諗起係旭川冬祭個休息室裏面
我前後兩枱 兩對情侶都係講廣東話

我都買左杯熱甘酒同男朋友坐左一陣因為頂唔順真係好涷
好多香港人同泰國人

plan緊下年二月去札幌旭川道北

堆魚蝦蟹係真都唔奇 有年都係成堆真魚插係地下 結哂冰

擺咁多日會唔會唔係好衛生

Day 2

之前講過雪祭有三個會場
除左薄野之外仲有最多人既大通公園會場
同埋玩樂為主既tsudome會場
去tsudome會場最方便就係搭接駁車直到門口
大通公園同札幌站都可以上車

由地下街出黎搵車站
第一眼就係見到呢個大通公園會場既高台

其實呢個時候唔係表演時間
只係練習緊 不過都有好多人圍觀

係呢度搭巴士既人唔係太多
不過之後到札幌站就上滿+企滿
每人300Yen

沿途見到既雪景
市區D雪好多時都係污糟的

車頂D雪會唔會忽然跌落黎打到人??

無人既空地 (球場?) 堆左成層樓咁高既雪

搭左大約40分鐘先到達

有分室內同室外會場 室內當然就無雪
主要係D比小朋友玩既設施
一入門口就係兩層樓高既滑梯同雪人彈床(?)
(要收錢)

另一邊就玩緊D類似VR (?)既野
配合埋呢把風扇 (!) 就有滑緊雪既效果

唔知點解出現係呢度的Pokemon檔口

除左玩之外 唔少得去到邊度都要食野
呢區就有好幾檔北海道當地既拉麵店黎擺檔
當中仲有D有限定口味

唔想食拉麵都有其他唔同小食

時間尚早未駛食野住
出去出面睇下有咩玩
第一樣見到就係呢個冰滑梯
睇佢呢個高度都係應該為小朋友而設

各位家長拉住佢地既小動物小朋友有咩玩呢

又係高度為小朋友而設既斜坡
但都係有人玩到一仆一碌

打卡熱點

呢一區就有唔少既雪像
應該係用黎比賽既作品
大部分都係高中生製作

比卡超旁邊既每個小雪人上面都有當地小學生畫既小卡
唔知個雪人係咪都係佢地整?

待續

想問上半身一件heat tech加衞衣再加羽絨頂唔頂到當地嘅氣溫？

上一篇打左半年

請問咁樣沖繩轉札幌幾錢謝謝

我仲喺北海道

而家睇返都算係好彩
1. 係長時間去唔到旅行之前出發到
2. 去到日本無染到病返黎 (雪祭都有工作人員確診)
自私到一個點
唔理屋企人同其他人健康都要去玩
下次唔該客死異鄉咪返嚟要其他人承受炎症嘅風險

你個名

加多件冷衫 羽絨要防風gore-tex 個類
耳罩 手套 頸巾唔少得
利申 上埋雪山-2x 度都係咁著

國內線外國人優惠單程11000yen

北海道係幾靚 但真係好撚凍

地下真係滑到仆街

呢個話題其實之前連登都討論到爛
我上面都有寫話當時日本得好少人確診
比起喺香港迫車番工放工
我自己個感覺係日本會安全過香港
當然而家事後睇番呢個感覺係唔啱
但當時邊估到咁多野
我咁樣寫得出黎知道一定有人會負評
但希望講番點解我會選擇繼續去

雪景靚就幾靚
不過住過一排之後，發覺落雪其實好唔方便

今年仲有得出去玩已經偷笑

本身用am換左9月中去
行程都plan撚埋 依家唯有等cx宣佈取消
真係多撚謝蟈

羽絨有帽我覺得唔需要耳罩
頸巾我都怕麻煩無帶 呢樣就見仁見智

咩地方黎?

我都係今年第一次去雪祭
唔知係咪今年暖冬 好多雪雕都溶溶地唔靚（仲要係第一日）
同想像中都幾大出入 個人覺得幾悶
反而幾鐘意層雲峽個冰爆祭

雪祭第一日真係唔係幾夠凍
二月九號嗰日先真係有啲料到

利申：幾乎去足咁多日

旭岳

9號已經係last day係旭川 凍到仆街
今年失哂預算諗住2月頭坐破冰船有冰睇
去知床ice walk又取消埋

今年破冰船要到三月頭先有
喺旭川既江丹別町，錄得-31.6度

破冰船其實2月尾先穩陣,,不過今年大反常3月尾正常係水尾先最多冰

Sage+ 好正
今年再去食左兩次

2號店光猛D

我2月中去網走都有冰睇
好壯觀，想睇多次

旭岳？

yes

唔係呀，今年2月中去都幾靚

lm, 未去過，北道道機票洗貴好貴 貴過去歐洲

我上次去西伯利亞 用頸巾一條過包晒耳 額頭頸咁用

Lm

同巴打差唔多同一時段去北海道，不過我喺由東京轉機上，出發前屋企人都建議唔好去，當時已經諗過覺得香港唔會安全得過日本好多，全程大多數時間戴口罩，做足措施，的確係玩得冇咁盡興，但事後覺得好彩冇事之餘，假如冇堅持要去的話，而家實好頂癮

雪祭我係去左大通公園同埋旭川果個，之後有一日遠征阿寒湖，一大片雪地景色真係好正

去就去啦
唔洗講日本安全過香港咁呃人呃自己

天氣幾度?

0-5度

咁暖?仲以為零下十幾

冇記錯好似對上一星期真係零下十幾度，之後先有冰飄落去北海道

Day 2 續

除左以上呢D小朋友玩既遊戲
其實大朋友都可以有野玩
例如呢個工作人員將你埋係雪堆裡面然後幫你影相...

實際D 可以砌下雪人仔
玩法非常簡單 將D雪填滿個模再倒出黎
合成一個波 再重複一次做成兩個波就完成

其實就係一個半圓形既盤...

當然D盤有唔同大細
可以因應大家既喜好去做大D定細D既雪人
製成品大約係咁

大人細路都可以玩既呢個滑雪板(?)
唔知點稱呼佢好

就係呢條賽道上滑過去再滑返返黎

肯比錢可以有人拉住你同你隻艇(?)
係雪地上面滑行

講左咁耐
最受歡迎最多人排隊既就係呢個
車胎滑雪

其實唔知點稱呼呢個活動
都係search到網上有人咁叫就跟住叫
其實呢個與其話係車胎 佢既重量比較似水泡
大家就一人拉住一個水泡行上斜坡頂

跟住就會有工作人員推你落去
係幾好玩既 好似玩左三次

玩完就入返室內係時候食D野
不過食完早餐份7仔三文治後驚太飽
所以唔叫拉麵了
咁啱呢度炒羊肉粒又好香

所以就買左一份
味道的確唔錯 唔會有好重羶味
不過呢杯份量2-3個人share會好D
一個人食好似食極都仲有咁

室內仲有一個舞台會有唔同既表演
例如呢幾位黎自中部既忍者
(有一個唔知忍左去邊)

又有小妹妹唱歌跳舞
(不過身高好懸殊 唔知點組成一隊 )

玩到差唔多就係時候返去大通公園
今次唔搭接駁車
由Tsudome會場行大約10分鐘就到地鐵站

地鐵站內都有裝飾

(待續)

我去左大通公園個雪祭，熱辣辣羊肉粒好正，夜晚都有妹豬唱歌跳舞，可能係同一個組合

地元偶像?

滑雪場都無雪
都cls

Day 2 續

大通站
北海道三條地鐵交匯點
亦係大通公園既地底
可以話係札幌最熱鬧既地方之一

唔知點解有個Lego模型擺係度展覽

大通公園由1-12丁目
全個都係雪祭會場
咁就由札幌電視塔既1丁目開始睇起
電視塔係地下街已經有入口

上到地面就見到吉祥物先生 (唔記得咩名)

有得玩彈彈下 (下面係彈床)

電視塔對出有個表演舞台
當時好似係做緊Talk Show

應該係Sponsor間公司既吉祥物?

初頭唔知呢度玩緊咩
後尾睇真D發現原來溜緊冰

係去2丁目之前先兜去旁邊NHK大樓
門口有佢 (好熟口面但諗唔起佢個名)
話時話佢頭頂D雪係特登定意外?

日間既電視塔

2丁目
先係有呢隊少數民族(?)既音樂表演

可口可樂既攤位
但最深刻印象係入面既販賣機有口罩賣

唔知咩吉祥物

見到呢班人係圍欄入面
個個拎住部電話或者ipad

但明明無野睇

兜返去另一邊見到入口先知係玩緊AR
電話download左個app之後佢就會配合返個畫面播返個故事出黎

大致上就係咁
其實都幾無聊

(待續)

アイヌ係生活係北海道既原住民族黎

Day 2 續

3丁目就係朝早見到既大跳台
由於未有表演暫時skip左先
行到4丁目見到既就係好多飲食檔

旁邊見到一堆人係度排隊
原來係有得試食

咁啱有少少肚餓所以又排埋一份
唔記得影相唯有形容下
一人拎到一碗湯 (試食既其實係湯底)
裡面有薯仔, 雜菜同兩片肉
都幾闊佬

食完返去3丁目
表演已經開始了

由於無software去edit片
唯有麻煩大家頭已側

表演者由十幾歲到幾十歲都有
完場後出黎同大家打招呼

4丁目既另一邊
大通公園場地既重點 第1個大雪像
如果日頭黎睇係欣賞雪像既造工
夜晚黎就一定要配埋燈光

加埋燈光同音效成個感覺唔同晒

行到中途返Hostel擺低D野休息一陣再出發

5丁目
一黎就見到呢隻有D恐怖既吉祥物
北斗市係函館附近
以新幹線新函館北斗站比較廣為人知

TOKYO 2020
出年可以再黎過了

5丁目雪像主題係賽馬
我覺得幾個有動畫配搭既大雪像之中
呢個最好睇

好多畫面都好靚

完
Miss左燈光show唔緊要
基本上等一陣就會重新開始
不斷Loop

6丁目係飲食區
直接Skip左

7丁目
直情搭左個台比你影相

原來係因為有歌手表演

根據展版記載呢個係紀念日本同波蘭建交100周年而造
係波蘭首都華沙「瓦津基公園的水上宮殿」

對比前面兩個大雪像都係比較平面
呢個就立體好多喇
相信都花左好多工夫製作

其實官網裡面有少少介紹製作過程
有興趣可以睇下

(待續)

Day 2 續

8丁目個名叫雪のHTB広場
顧名思義即係HTB電視台贊助
咁有佢地既吉祥物出現都好合理

唔知邊個將佢畫落地下

8丁目既大雪像係今年會開既呢個原住民博物館
官網有好詳細既解釋咁我就唔抄喇

今次雪祭有兩個大雪像(頭先的波蘭同呢個)
都係由陸上自衛隊製作

點火
雪配火呢個畫面我覺得幾靚

最後當然要宣傳返博物館開幕日期
(不過又已經延後左)

9丁目係市民雪像
有各種各樣民間製作
例如可愛路線既老鼠

麵包超人

呢隻豬好熟口面

Detective Pikachu
好似肥左少少

無臉男

呢個係支持沖繩首里城重建既主題

日本既Youtuber

仲有好多唔同展品
當然程度有高有低

去到10丁目先見到呢個杯麵
當時唔覺得好特別
原來日間有另一樣野玩 下回分解

10丁目大雪像
係一套日本國民卡通「海螺小姐」 (上網查先知)
播左幾十年但我完全未聽過

好似每套家庭做主題既動畫D角色都差唔多

順帶一提呢個雪像就無特別燈光效果了

(待續)

tokyo2020
無得去啦

我早你一個星期左右去
乜柒都冇

隻豬係蠟筆小新的不理不理左衛門

Day 2 續

11丁目
呢一區係國際區
由唔同國家既隊伍黎比賽
不過當中有幾個熱帶國家 都幾意外

印尼既作品 拎埋亞軍

冠軍 唔記得左係咩國家

另一邊就係Snow Miku 初音 x Pokemon

六尾
唔熟Pokemon 不過係幾靚

打燈打到頭髮變綠色

有唔少fans黎到瘋狂selfie
呢位D裝備都好齊全

12丁目 會場既最後一區
全部都係市民雪像

又係Pokemon
不過隨住天氣變化好似有少少走樣

而家好似叫輕鬆小熊
都係叫慣鬆弛熊

呢隻又係好熟口面但講唔出

睇完晒1-12丁目就原路番轉頭睇下有無miss左D咩
呢個時候就開始落雪喇

本來已經凍 再落埋雪
即刻食番D熱野暖一暖再順便避一避先

Cheese Potato (300Yen)
睇樣都知好食
(其實有芝士醬就點都好食 )

食完就繼續前進
(地下街大約係3 4丁目既位置
就算唔想再睇都要行番番去 )
我的英雄學院 (只係聽過個名 無睇過)

又見到呢隻HTB吉祥物

雪依然好大

念念不忘北方四島

有D肚餓 再食碗麵 (500Yen)
呢檔係剛才試食攤位旁邊既弟子屈拉麵
係札幌本身都有唔少分店
湯底好香好鮮味

終於番到地下街同地鐵站附近
經過落左一陣雪地下都變成白色一片

行行下原來已經9點幾

北海道已經同白之戀人脫離唔到關係

北海道先有既Napolin汽水
雪祭Snow Miku特別版
地區限定+期間限定

買左枝雪糕食

地下街有雪祭歷年來海報展覽

去札幌車站行下
長途特急全部Delay

札幌站外面既LED牆有迷你燈光Show

臨近尾班車時段既地下街
非常冷清

一日得好短時間會用到既燈箱...

就快關站 都係上番地面
每次見到招牌D字上面積左雪都覺得好得意

見到呢D透明既地面就要特別謹慎
非常容易跣低
有驚無險安全番到Hostel

Day 2 完

2月去北海道真係要預鬆行程,電車全部集體遲

1月尾我都去左北海道
諗起自己果陣無罩行狸小道都無事真係覺得自己好好彩

果支初音汽水 我飲左啖就掉
根本就係藥水味

我又幾鐘意飲
仲買咗兩支番香港

Day 3

Check Out
今次住返第一次黎札幌住過呢間Grids
本來book左另一間遠D既Hostel
不過出發前一個禮拜見呢度有位就轉過黎

夜晚搭Lift上住宿樓層都要拍卡
而家越黎越多酒店都要咁做

呢度有一個唔好處就係無得免費寄存行李
好似話有收費Locker 不過我無去搵了
本來準備去雪祭轉多個圈 而家變成拉住個Gip去

尋晚落過雪之後工作人員要清理返D展品
去避免有走晒樣既情況

官方精品檔 似乎大部分都係初音

忽然間見到一堆人排隊

原來有野派
就咁一人派一包
如果係香港起碼要做埋like facebook, IG之類D野先有

之後都係睇返一D尋日睇過既雪像
日間可以仔細D欣賞下手工

少女永遠唔怕凍

一朝早就飲酒好似唔係太好

有諗過如果氣溫上升既話會唔會成座野崩壞

又見到吉祥物出黎工作 其實幾得意

市民雪像比賽既冠軍
都係行可愛路線

今日其實最主要係想黎睇佢
睇下到底有咩玩

有一架細細架蒸汽火車

可以拉到咁多人一齊

睇片睇下點樣送人入口

場內除左飲食檔仲有手信檔
畢竟好多遊客都唔係當地人

差不多時間就要出發去札幌車站
拉住Gip係雪地行其實都幾攰

經過白之戀人專門店 黎左札幌三次都未去過

行左十幾分鐘先到達
北海道最大車站 - 札幌站

似乎唔夠時間食野
揀完便當就準備上月台搭車出發去旭川

待續

咁多初音

Day 3

特急Kamui去旭川
因為用車同座位安排唔同 所以分左Kamui同Lilac兩個名
停車站同需要時間其實都係一樣

搭特急去旭川唔好傻傻咁去買正價車飛
如果會去旭山動物園 買來回套票就最方便
但我今次只係搭去程單程
所以就上左Ekinet預先買特價55折車飛

開餐
一打開先發現呢個便當
同我上年係新千歲機場買上飛機食個個一模一樣
有齊海膽, 蟹肉, 醃三文魚同魚子

高速奔馳既列車同窗外白茫茫既雪景

原來特急車內同飛機一樣都有雜誌
少搭真係唔知

幾鍾意呢張相

無驚無險到達旭川
途中雖然有停幾個站 不過大部分人都係搭到旭川落車

車站內有觀光協會既Office
有職員解答問題同唔少單張提供
亦都有賣各種名產 (不過旭川名產都唔太出名)

車站隔離就係AEON同JR INN
有錢住JR INN既完全唔駛行出室外 落大雪都唔怕

我就只係住東橫 不過係冬祭期間都唔平
第一晚係假期前夕要6千幾 第二晚冬祭完結價錢即刻4千以下

沿途行去冬祭會場
先有小雪人歡迎你

每一隻都唔同樣

步行街上又係有冰雕展

有分個人組同團體組比賽
但好似每一個擺係度既都多多少少有一個獎
到底係咪豬肉獎黎

呢個係我唯一影得比較清楚
一睇就睇到係咩既冰雕

下午茶時間
今次買左Lawson既炸雞
好似唔夠Family Mart咁好食 同埋唔夠熱

繼續前行
呢D冰雕真係要花好多功夫好仔細先雕到出黎
有羽毛 有魚鱗 好似仲有浪

夜晚先靚既燈飾隧道

當時仲係叫緊中国加油既時候

連埋食野同影相
行左半個鐘先黎到會場 常磐公園

待續

屌你老母 仲好意思share你老尾 自私港豬
你食撚屎啦 風頭火勢你唔中係好彩咋屌你